Для обсуждения дифракции полезно использовать \textit{принцип Гюйгенса}: позволяет рассчитывать
дифракционную картину как сумму лучей, приходящих от вторичных источников.

Замечание: интенсивность точечного спадает с расстоянием как
\begin{equation*}
    I \sim \frac{1}{r^2},
\end{equation*}
поэтому электрическое поле от точечного источника устроено так:

\begin{equation*}
    E \sim \frac{e^{ikr}}{r}.
\end{equation*}

Рассмотрим конкретный пример: дифракцию на круглом отверстии. Проведём волновой фронт, каждая точка этого
фронта будет, в соответствии с принципом Гюйгенса, вторичным источником излучения. Для простоты будем
считать результирующее поле в точке на экране точно напротив центра отверстия. В этой точке
\begin{equation*}
    E \sim \frac{E_0 e^{ikr_0}}{r_0 + r} \int\limits_r^{R_{max}} a(R) e^{ikR} \dd{R},
\end{equation*}
где $r_0$~---~расстояние от источника до отверстия, $r$~---~от отверстия до экрана, $a(R)$~---~некая
функция, зависящая от положения вторичного источника. Для вычисления этого интеграла можно разбить
волновой фронт на \textit{зоны Френеля}~---~концентрические сферы с радиусами $r$, $r + \lambda / 2$, $r
+ 2 \lambda / 2$ и т.д., с центрами в точке наблюдения $P$.

Таким образом удаётся понять, что освещённость в этой точке будет сильно зависеть от размера
отверстия. Если отверстие открывает только первую зону Френеля, то интенсивность будет максимальной, при
открытии второй зоны Френеля интенсивность упадёт до нуля.

Эти соображения позволяют определить дифракционную картину на экране~---~очевидно, наблюдатель увидит
последовательность тёмных и светлых колец разного радиуса. 